CSS Table : 테이블
- border : 테두리
- border-collapse : 단일 테두리 축소
- width, height : 표의 너비, 높이
- text-align : 수평 정렬(왼쪽, 중앙, 오른쪽)
> left, center, right
- vertical-align : 수직 정렬(위, 중앙, 아래)
> top, middle, bottom
- hover : 마우스를 올리면 행 강조

CSS Display : 디스플레이
- inline : 수평 위치에 지정
- block : 수직 위치에 지정
- none : display 숨기기
- hidden : visibility 숨기기
- inherit : visibility 보이기

CSS Position : 위치(위치지정 : top, right, bottom, left)
- (기본) static : 정적
- relative : 상대적
- fixed : 고정적
- absolute : 절대적
- sticky : 스크롤기준 고정

CSS Z-index : 요소의 스택 순서, 숫자가 작을수록 아래에 위치

CSS Overflow : 콘텐츠가 지정된 영역 이상으로 큰 경우 잘라낼지/스크롤바를 추가할지 정하는 것
- visible : 기본값, 컨텐츠 요소는 영역 밖에 렌더링
- hidden : 오버플로가 잘리고 컨텐츠는 보이지 않는다.
- scroll : 오버플로가 잘리고 나머지 컨텐츠를 보기위해 스크롤바가 추가된다.
- auto : scroll과 유사, 필요할 때만 스크롤바 추가

CSS Float
- left : 컨테이너 왼쪽에 요소를 위치
- right : 컨테이너 오른쪽에 요소를 위치
- none : 텍스트의 시작 위치에 이미지를 표시
- inherit : 부모의 float값 상속

CSS Horizontal & Vertical Align : 수평 및 수직 정렬
- margin:auto;를 사용하여 정렬할 수 있지만 blcok tag에만 적용이 된다.
- text-align:center; : 텍스트 중앙 정렬
- display:block; : 이미지 중앙 정렬

CSS Combinators : 선택자 간의 관계
- 후손 선택자(공백)
- 자식 선택기 (>)
- 인접한 형제 선택자(+)
- 일반 형제 선택기 (~)

CSS Pseudo-classes : 가상 클래스
- 사용자가 마우스를 올려놓으면 요소에 스타일을 지정
- 방문/미방문 링크의 스타일을 다르게 지정
- 포커스가 맞춰지면(클릭) 요소에 스타일을 지정
- link/visited, hover, active

CSS Opacity / Transparency : 불투명도 / 투명도
- opacity : 요소의 불투명도/투명도 지정
> :hover를 이용하여 마우스를 올려놓으면 불투명도를 지정하도록 할 수 있음

CSS Navigation Bar : 탐색 기능
- 기본적으로 링크 목록이므로 <ul> <li> 요소를 사용하는 것이 좋다.